硬實力 軟實力 銳實力 中國仲有黑實力dark power

不能輕視強國，它有最大量的工程師和技術人員、最多偷竊而來的科技和知識、最無視私隱的社會監控技術所採集的數據等等，所以它的人工智能、大數據、machine learning等會發展得極快。

有些學者或政治派別，無視強國威脅、小看它的成長力量、覺得它不會威脅它國，或以為它會變好、怎樣差也仍是共產主義國家、總會保護工人和農人、對全世界差但總會為強國人好。

這些看法，現在已證明是全錯。
連總體力量最強的西方+美國也是在小心翼翼的想方設法去設定新策略去對付，你們夠膽小看它的dark sides和dark power?

最後，ultimately，只用hard power、soft power和銳力量sharp power來形容也不完全，還要用上dark power，來形容得完備。

它是極其強大強悍卻缺乏倫理人道的超級帝國。

中國成為世界第一強國指日可待啦
美國驚到瀨曬尿咁

咩乞食力？ 呢啲？

同意喎 人民冇得反抗嘅社會可以做好多西方唔比做嘅嘢 監控科技中國世界第一

乞實力

南韓媒體冒死紀錄 揭中國活摘器官內幕

作家伊森葛特曼來到台灣，他筆下的《屠殺》這本書，內容講述中共強摘器官再度引發討論。其實南韓媒體之前也曾經冒死到中國拍攝調查紀錄片，揭開活摘器官移植內幕，估計從2000年以來，約有兩萬名韓國人赴中國做活體器官移植。

南韓電視台TV朝鮮冒死到中國拍攝一部調查紀錄片，片名叫作《殺了才能活》，揭露中共活摘法輪功學員和良心犯器官的內幕，紀錄片曝光這些移植用的器官，標榜都是從年輕人身上摘取的，韓國人只需要3個月簽證就能移植成功，還能有家人在酒店式的病房陪住。

▲中國甚至標榜器官皆是年輕人的。

據傳他們前往拍攝的地點就是天津第一醫院的東方器官移植中心，記者秘密捕捉到進行移植手術的韓國人被安排在外國人專用的特殊病房，除了主刀醫師還有幫助引導翻譯的朝鮮族護士，患者家屬說選擇來中國做移植手術，是因為在韓國等不到適合的器官，這間醫院有專門負責摘取器官運送到醫院的團隊，這裡的醫生只負責手術。

▲外國人還有專用病房以及翻譯。

紀錄片說中國當局在2008年北京奧運前夕，禁止了針對外國人的器官移植手術，但是仍有部分中國醫院在檯面下運作不受任何制裁，估計從2000年以來，約有兩萬名韓國患者到中國接受活體器官移植。

報導也提到，除了南韓民眾，現在越來越多中東人士集體到中國做器官移植旅遊，價格比其他國家人和中國人貴，而中東大使館也參與其中。紀錄片揭發許多不為人知的器官移植內幕，震驚南韓社會。

▲許多外國人都專程前往中國器官移植旅遊。

Jessica Liu:
我不知道你有沒有認識的人去中國移植器官。從某個角度來看，這些接受移植器官的人或家屬都算是某種程度的共犯，你覺得他們真心認為中國有那麼多捐贈器官嗎？大家全都在作惡，只是用無知和求生意念當藉口。

不過看起來也很正確, 未來的世界, 那些落後的專制窮國, 只要有完整的醫療設施, 就可以靠出口器官賺錢. 這不是變成一種天然資源?

Kenny Bok:
不會。
質量太差，冇人會買次等貨。

鄧卓文:
所以先係賣維人，因為相對上質量有保障d

James Chan:
咦？呢個咪西藏山區肺？

先天基因免疫愛滋 有代價 被蚊針黃熱病死亡

「聰明」基因的人體實驗

賀建奎共以個人名義投資了7家企業，分別為深圳市瀚海基因生物科技有限公司（簡稱“瀚海基因”）、深圳市瀚海創業投資管理合夥企業（有限合夥）、深圳市南科生命科技有限公司、深圳因合生物科技有限公司（簡稱“因合生物”）、因合生物科技如東有限公司、珠海瀚海創夢科技管理合夥企業（有限合夥）、珠海南柒君道科技合夥企業（有限合夥）。(可以用中國境內的一個網站叫『天眼查』來找，但是要先VPN過去)

也就是說，即使賀丟了教職，一旦實驗成功 (當然指的不是預防愛滋病)，他應該就發大財了...但是，這些公司其實都有中國官股的影子在...至於這是否暗示有官方涉入，我們就猜不到了。

新疆數萬少數民族 被一車一車運送至外地當免費勞工

新疆當局將境內少數民族大舉運至他省充當免費勞工，圖為再教育營外觀。（路透）

中國當局大舉打壓新疆少數民族，打著族群和諧的旗幟，意圖全盤抹殺少數民族的傳統、思想與信仰。有外媒爆料，新疆政府本月將數以萬計的少數民族強押至他省勞動，後者不僅被要求學習漢語，更被強逼加入中國共產黨，每月的薪水扣除伙食費所剩無幾，幾乎淪為免費勞工。

根據美國《自由亞洲電台》報導，新疆政府近日將再教育營內數萬名少數民族，大舉運送至黑龍江、甘肅及江西等省份內與政府配合的公司，強逼這些少數民族成員進行體力勞動，同時僅給予極少的薪水，讓這些少數民族形同廉價勞工。

其中一批遭押送至江西做工的哈薩克族人，不僅被逼學漢語，更被要求加入中國共產黨，公司高層還在開工前舉辦「官方政治教育」課程，被視為逼降、洗腦之舉。據悉，這些被押送至外地的少民勞工，每個月僅被給予約300元人民幣（新台幣1360元）的薪水，而這些微薄的薪水又會被從伙食費中扣除，讓他們幾乎淪為免費勞工。

報導指出，被送往他省的新疆少數民族雖步出再教育營大門，卻未曾擺脫牢籠生活，知悉內情的人士表示，「他們24小時都被關在工廠這座大型監獄內，吃在工廠、睡在工廠，甚至連活動空間都在工廠裡，生活毫無自由可言」。